[
  {"theme": "声調の組み合わせが同じものを1つ選ぼう",
    "question":"课文","answers":{"父母":false,"茶叶":false,"放学":true,"毕业":false},"trueAnswer":"3","comment": ""},
    {"theme": "声調の組み合わせが同じものを1つ選ぼう",
    "question":"留学","answers":{"人口":false,"服务":false,"离开":false,"回答":true},"trueAnswer":"4", "comment": ""},
  {"theme": "声調の組み合わせが同じものを1つ選ぼう",
    "question":"特点","answers":{"演员":false,"市场":true,"滑雪":false,"小说":false},"trueAnswer":"2", "comment": ""},
  {"theme": "声調の組み合わせが同じものを1つ選ぼう",
    "question":"平安","answers":{"国家":true,"可惜":false,"贸易":false,"风俗":false},"trueAnswer":"1", "comment": ""},
  {"theme": "声調の組み合わせが同じものを1つ選ぼう",
    "question":"语言","answers":{"许多":false,"美元":true,"食品":false,"超市":false},"trueAnswer":"2", "comment": ""},
  {"theme": "正しいピンイン表記を選ぼう",
    "question":"眼前","answers":{"yǎngqián":false,"yǎnqián":true,"yǎngjián":false,"yǎnjián":false},"trueAnswer":"2", "comment": ""},
  {"theme": "正しいピンイン表記を選ぼう",
    "question":"交通","answers":{"jiāotōng":true,"zhāodōng":false,"jiàodōng":false,"zhàotōng":false},"trueAnswer":"1", "comment": ""},
  {"theme": "正しいピンイン表記を選ぼう",
    "question":"体育","answers":{"díyì":false,"tíyì":false,"dǐyù":false,"tǐyù":true},"trueAnswer":"4", "comment": ""},
  {"theme": "正しいピンイン表記を選ぼう",
    "question":"少数","answers":{"shǎoshù":true,"xiǎoshǔ":false,"shǎosù":false,"xiǎosǔ":false},"trueAnswer":"1", "comment": ""},
  {"theme": "正しいピンイン表記を選ぼう",
    "question":"电灯","answers":{"diǎndōng":false,"diàndēng":true,"diǎntóu":false,"tiàntēng":false},"trueAnswer":"2", "comment": ""},
  {"theme": "空欄を埋めよう。",
    "question":"我一看见中国菜（  ）想吃","answers":{"再":false,"就":true,"在":false,"又":false},"trueAnswer":"2", "comment": ""},
  {"theme": "空欄を埋めよう。",
    "question":"（  ）下星期一开始，我去食堂吃午饭","answers":{"从":true,"在":false,"对":false,"离":false},"trueAnswer":"1", "comment": ""},
  {"theme": "空欄を埋めよう。",
    "question":"外面正下（  ）雨呢","answers":{"了":false,"过":false,"着":true,"得":false},"trueAnswer":"3", "comment": ""},
  {"theme": "空欄を埋めよう。",
    "question":"请大家（  ）行李放在这边","answers":{"被":false,"把":true,"要":false,"叫":false},"trueAnswer":"2", "comment": ""},
  {"theme": "空欄を埋めよう。",
    "question":"大家都是老朋友，你（  ）客气","answers":{"应该":false,"不会":false,"不想":false,"不用":true},"trueAnswer":"4", "comment": ""},
  {"theme": "空欄を埋めよう。",
    "question":"刚上车的乘客，请（  ）里走","answers":{"在":false,"给":false,"往":true,"从":false},"trueAnswer":"3", "comment": ""},
  {"theme": "空欄を埋めよう。",
    "question":"我每天早上都吃两（  ）面包，喝一杯咖啡","answers":{"本":false,"片":true,"支":false,"张":false},"trueAnswer":"2", "comment": ""},
  {"theme": "空欄を埋めよう。",
    "question":"老师（  ）同学们每天用中文写一篇日记","answers":{"使":false,"对":false,"被":false,"让":true},"trueAnswer":"4", "comment": ""},
  {"theme": "空欄を埋めよう。",
    "question":"我爷爷（  ）70岁了，但是还在工作","answers":{"虽然":true,"因为":false,"只有":false,"不管":false},"trueAnswer":"1", "comment": ""},
  {"theme": "空欄を埋めよう。",
    "question":"我快要去中国留学（  ）","answers":{"着":false,"到":false,"了":true,"过":false},"trueAnswer":"3", "comment": ""},
  {"theme": "日本語の意味に合う中国語を， 1 つ選びましょう", "question": "わたしは 1 週間に 3 日アルバイトをします。", "answers": {"我一星期打工三个天。":false, "我打三天工一个星期。":false, "我一个星期打三天工。":true, "我三天打工一个星期。":false}, "trueAnswer": "3", "comment": ""},
  {"theme":"日本語の意味に合う中国語を1つ選びましょう。","question":"わたしは 1 週間に 3 日アルバイトをします。","answers":{"我一星期打工三个天。":false,"我打三天工一个星期。":false,"我一个星期打三天工。":true,"我三天打工一个星期。":false},"trueAnswer":3,"comment":""},
  {"theme":"日本語の意味に合う中国語を1つ選びましょう。","question":"わたしは車の運転を習わないことにしました。","answers":{"我不学开车了。":true,"我不学了开车。":false,"我不开学车了。":false,"我不开车学了。":false},"trueAnswer":1,"comment":""},
  {"theme":"日本語の意味に合う中国語を1つ選びましょう。","question":"彼女の描く漫画はとても人気があります。","answers":{"很受欢迎他画的漫画。":false,"他画的漫画很受欢迎。":true,"漫画他画的欢迎很受。":false,"欢迎他画的漫画很受。":false},"trueAnswer":2,"comment":""},
  {"theme":"日本語の意味に合う中国語を1つ選びましょう。","question":"彼女は歌うのがとても上手だ。","answers":{"她唱得很好听唱歌。":false,"他好听唱歌长的很。":false,"他很唱歌好听唱得。":false,"她唱歌唱得很好听。":true},"trueAnswer":4,"comment":""},
  {"theme":"日本語の意味に合う中国語を1つ選びましょう。","question":"2つ目の信号を左に曲がると着きます。","answers":{"往第二个红绿灯左一拐就到了。":false,"往左一拐就第二个红绿灯到了。":true,"第二个红绿灯往左一拐就到了。":false,"第二个红绿灯左往一拐就到了。":false},"trueAnswer":3,"comment":""},
  {"theme":"並び替えたときに【】内に入るものを選びましょう。","question":"劉先生はもう北京に帰っていきました。刘老师OO【】O了。","answers":{"北京":true,"回":false,"去":false,"已经":false},"trueAnswer":1,"comment":""},
  {"theme":"並び替えたときに【】内に入るものを選びましょう。","question":"庭にはたくさんの桜の木が植わっています。O【】OO樱花树。","answers":{"很":false,"院子里":false,"种着":true,"多":false},"trueAnswer":3,"comment":""},
  {"theme":"並び替えたときに【】内に入るものを選びましょう。","question":"今日はどうして学校に行かなかったのですか？你OO【】O学校？","answers":{"去":false,"怎么":false,"今天":false,"没":true},"trueAnswer":4,"comment":""},
  {"theme":"並び替えたときに【】内に入るものを選びましょう。","question":"わたしは彼女の家に遊びに行くチャンスがありません。我OO【】O玩儿。","answers":{"没有":false,"去":true,"她家":false,"机会":false},"trueAnswer":2,"comment":""},
  {"theme":"並び替えたときに【】内に入るものを選びましょう。","question":"先生は学生に新出単語を覚えるようにおっしゃいます。老师O【】OO。","answers":{"学生":true,"生词":false,"记":false,"叫":false},"trueAnswer":1,"comment":""},
  {"theme":"你们都知道“superman（超人）”吧，我妈妈就是一个“超人”。我为什么这么说呢？ ⑴ 妈妈有像“超人”一样的特异功能。妈妈的特异功能就是，她有一双“千里眼”。<br>那是一个星期六，妈妈出去买菜了，我自己在家做作业。妈妈出门后，我想：妈妈去超市买 菜得一个小时 ⑵ 能回来，我先玩儿一会儿游戏吧。等妈妈回来后我 ⑶ 做作业。我用 电脑玩儿了半个小时游戏，玩儿完后开始做作业。我想妈妈肯定 ⑷ 知道我玩儿游戏的，可 妈妈一回来就知道了，还批评我学习不认真！如果妈妈没有“千里眼”，她 ⑸ 知道我玩儿游 戏了呢？<br>还有一天，我在二楼做作业，妈妈在一楼看书。写了一会儿，我觉得累了，就拿出一本漫画书， 想先看一会儿。我刚看了两、三页，妈妈就在楼下大声喊“先做完作业 ⑶ 看漫画！”你们 说，我的妈妈是不是“超人”？","question":"(1)に入る単語は？","answers":{"所以":false,"如果":false,"因为":true,"但是":false},"trueAnswer":3,"comment":""},
  {"theme":"你们都知道“superman（超人）”吧，我妈妈就是一个“超人”。我为什么这么说呢？ ⑴ 妈妈有像“超人”一样的特异功能。妈妈的特异功能就是，她有一双“千里眼”。<br>那是一个星期六，妈妈出去买菜了，我自己在家做作业。妈妈出门后，我想：妈妈去超市买 菜得一个小时 ⑵ 能回来，我先玩儿一会儿游戏吧。等妈妈回来后我 ⑶ 做作业。我用 电脑玩儿了半个小时游戏，玩儿完后开始做作业。我想妈妈肯定 ⑷ 知道我玩儿游戏的，可 妈妈一回来就知道了，还批评我学习不认真！如果妈妈没有“千里眼”，她 ⑸ 知道我玩儿游 戏了呢？<br>还有一天，我在二楼做作业，妈妈在一楼看书。写了一会儿，我觉得累了，就拿出一本漫画书， 想先看一会儿。我刚看了两、三页，妈妈就在楼下大声喊“先做完作业 ⑶ 看漫画！”你们 说，我的妈妈是不是“超人”？","question":"(2)に入る単語は？","answers":{"都":false,"才":true,"就":false,"刚":false},"trueAnswer":2,"comment":""},
  {"theme":"你们都知道“superman（超人）”吧，我妈妈就是一个“超人”。我为什么这么说呢？ ⑴ 妈妈有像“超人”一样的特异功能。妈妈的特异功能就是，她有一双“千里眼”。<br>那是一个星期六，妈妈出去买菜了，我自己在家做作业。妈妈出门后，我想：妈妈去超市买 菜得一个小时 ⑵ 能回来，我先玩儿一会儿游戏吧。等妈妈回来后我 ⑶ 做作业。我用 电脑玩儿了半个小时游戏，玩儿完后开始做作业。我想妈妈肯定 ⑷ 知道我玩儿游戏的，可 妈妈一回来就知道了，还批评我学习不认真！如果妈妈没有“千里眼”，她 ⑸ 知道我玩儿游 戏了呢？<br>还有一天，我在二楼做作业，妈妈在一楼看书。写了一会儿，我觉得累了，就拿出一本漫画书， 想先看一会儿。我刚看了两、三页，妈妈就在楼下大声喊“先做完作业 ⑶ 看漫画！”你们 说，我的妈妈是不是“超人”？","question":"2ヶ所の(3)に入る共通の単語は？","answers":{"再":true,"还":false,"在":false,"又":false},"trueAnswer":1,"comment":""},
  {"theme":"你们都知道“superman（超人）”吧，我妈妈就是一个“超人”。我为什么这么说呢？ ⑴ 妈妈有像“超人”一样的特异功能。妈妈的特异功能就是，她有一双“千里眼”。<br>那是一个星期六，妈妈出去买菜了，我自己在家做作业。妈妈出门后，我想：妈妈去超市买 菜得一个小时 ⑵ 能回来，我先玩儿一会儿游戏吧。等妈妈回来后我 ⑶ 做作业。我用 电脑玩儿了半个小时游戏，玩儿完后开始做作业。我想妈妈肯定 ⑷ 知道我玩儿游戏的，可 妈妈一回来就知道了，还批评我学习不认真！如果妈妈没有“千里眼”，她 ⑸ 知道我玩儿游 戏了呢？<br>还有一天，我在二楼做作业，妈妈在一楼看书。写了一会儿，我觉得累了，就拿出一本漫画书， 想先看一会儿。我刚看了两、三页，妈妈就在楼下大声喊“先做完作业 ⑶ 看漫画！”你们 说，我的妈妈是不是“超人”？","question":"(4)に入る単語は？","answers":{"不得":false,"不过":false,"不要":false,"不会":true},"trueAnswer":4,"comment":""},
  {"theme":"你们都知道“superman（超人）”吧，我妈妈就是一个“超人”。我为什么这么说呢？ ⑴ 妈妈有像“超人”一样的特异功能。妈妈的特异功能就是，她有一双“千里眼”。<br>那是一个星期六，妈妈出去买菜了，我自己在家做作业。妈妈出门后，我想：妈妈去超市买 菜得一个小时 ⑵ 能回来，我先玩儿一会儿游戏吧。等妈妈回来后我 ⑶ 做作业。我用 电脑玩儿了半个小时游戏，玩儿完后开始做作业。我想妈妈肯定 ⑷ 知道我玩儿游戏的，可 妈妈一回来就知道了，还批评我学习不认真！如果妈妈没有“千里眼”，她 ⑸ 知道我玩儿游 戏了呢？<br>还有一天，我在二楼做作业，妈妈在一楼看书。写了一会儿，我觉得累了，就拿出一本漫画书， 想先看一会儿。我刚看了两、三页，妈妈就在楼下大声喊“先做完作业 ⑶ 看漫画！”你们 说，我的妈妈是不是“超人”？","question":"(5)に入る単語は？","answers":{"那么":false,"什么":false,"怎么":true,"多么":false},"trueAnswer":3,"comment":""},
  {"theme":"你们都知道“superman（超人）”吧，我妈妈就是一个“超人”。我为什么这么说呢？ ⑴ 妈妈有像“超人”一样的特异功能。妈妈的特异功能就是，她有一双“千里眼”。<br>那是一个星期六，妈妈出去买菜了，我自己在家做作业。妈妈出门后，我想：妈妈去超市买 菜得一个小时 ⑵ 能回来，我先玩儿一会儿游戏吧。等妈妈回来后我 ⑶ 做作业。我用 电脑玩儿了半个小时游戏，玩儿完后开始做作业。我想妈妈肯定 ⑷ 知道我玩儿游戏的，可 妈妈一回来就知道了，还批评我学习不认真！如果妈妈没有“千里眼”，她 ⑸ 知道我玩儿游 戏了呢？<br>还有一天，我在二楼做作业，妈妈在一楼看书。写了一会儿，我觉得累了，就拿出一本漫画书， 想先看一会儿。我刚看了两、三页，妈妈就在楼下大声喊“先做完作业 ⑶ 看漫画！”你们 说，我的妈妈是不是“超人”？","question":"本文の内容と一致するものはどれか？","answers":{"我妈妈真有和“超人”一样的特殊能力。":false,"我不让真做作业时总能被妈妈发现。":true,"我每次都是先玩儿一会儿后做作业。":false,"妈妈不在家的时候我就不做作业了。":false},"trueAnswer":2,"comment":""}

]
